[奇幻]《七歲那年，我發現我有不死身-心猿》

楔子

不知為何我煉就銅皮鐵骨，
不知為何我修得不老不死，
不知為何我燒成金睛火眼，
我只知道，
我一雙拳打天下無敵；一棒掃個鬼哭神號；
我只知道，
我一爪抓個兩手空空；一戰戰個一無所有。

我想打遍天下無敵手，我係心猿！

-----------------------
係，是咁的。
我準備寫一個故，構思咗好耐
我頭一日會出二千字，
第二日都會出二千字，
之後逢星期一 三 五都會出文。
我會盡量遵守承諾，但因為工作關係，我唔敢寫包單長度係咪符合你哋心中所想嘅長度

九月二十日，天氣不錯，在鴨寮街的其中一個天台，有五個人。
三個看上去就是一臉壞人的樣子，他們和電影中的黑社會最大的分別是，
電影中的黑社會老早已經改穿西裝，但是現實中的黑社會仍然是一貫爛身爛勢，
一貫的紋身金毛，有一個黑眼圈特別深黑，看上去就是把壞人兩字演譯得完美無瑕。

三人旁邊坐著一個手戴七隻金戒指，肥腫難分上半身穿著夏威夷花襯衫的醜男人。

最後一個縮在角落的乾瘦男子，就是我。

肥腫難分的男人向我介紹自己時叫自己做Kelvin，
但後來我才知道他在道上的花名叫肥金。

我叫袁燦心，小學那時候人人都叫我鉛芯筆，後來大家索性叫我阿筆。

十年之後，整個深水埗人人都識得我阿筆，
因為我是這一區出了名的地頭蟲。天天都在街上混來混去，
不務正業，只求一日過得一日。

本來，我跟朋友住在西九中心附近的劏房，後來我兩三次撞破了他帶女朋友回家扑嘢，
衝撞了幾次之後大家不歡而散，我就索性租了玉石市場裡的一個小床位。

把鏡頭拉回天台，肥金口叼著煙，瞇著眼說：「屌你老母筆哥，你真係幾撚好嘢！我係街頭見到你同你打聲招呼啫，洗唔洗爬到咁撚高呢？好驚見到我咩？」

「金哥，我咁啱要上嚟拎少少嘢啫！」

他聽了不禁失笑，把口中的煙頭彈向我，又幸好彈不中我：「嘩！筆哥，你當我肥金弱智定係咩呢？我上嚟關心下你啫，上次撞到你邊度，仲洗唔洗賠呀？」

「唔洗......」

「唔得，上次你一嘢撞撚到我架車凹撚哂，我都嚇撚死啦！我點都要俾返少少錢你嘅，開個價啦！ 」

「唔......唔洗喇金哥......」

想不到肥金還未出聲，他旁邊的廢青便已開聲：「屌你老母大佬叫你開價咪開囉！講咁柒多嘢做乜鳩呀？」

我那一刻的心已經涼了一半，對方是黑社會，
我要是一不小心再說錯了話我肯定沒好下場。
現下，我最怕的是我收起多年的小秘密被他們發現，所以我才不敢被他接近自己。

「大佬唔好玩我啦！我撞凹咗你架車，你不始直接開個價我賠俾你啦！你哋都係求財啫！」

肥金站了起來：「錢，我大把。筆哥，我係想知點解你咁撚夠膽，我架車都敢撞。你真係唔怕我撞撞撚死你咩？」

聽到這裡我雖然心底害怕，但還是不禁說一句：「我點知架車係你呢？度水筆周圍呃呃氹氹出哂名㗎啦，當俾次機會我啦！唔好搞我啦好無？」

他好像聽了之後反而被我激起了一樣，走近了我然後又點起枝煙：「我係要搞，咁你可以點？」

說完，他打了我一巴。

「我問你可以點呀？」說完，又打了我一巴。

「答我呀！屌你老母我問你我要玩鳩你，你可以點撚樣呀！垃圾！」他再打了我一巴！

「屌！」我一下推開了他。

打一刻，空氣時間氣氛，一切都凝結在一點。
我看到他臉上帶笑時，我就知道他有心想讓我推開他。
黑社會是為了求財，但古惑仔不是......
黑道的財富集中最上級的人手中，那些人老早不會再撈黑，
他們拍電影，玩地產，搞財務......

殺人放火是黑社會的手段但是古惑仔的生命。

因為，要是只為求財，古惑仔不會當古惑仔。

古惑仔掙不了大錢，但有一個字頭照顧，他們終有一天可以做大大的壞事。

肥金只是想一直激我，把我逼到最後發一下飆，讓他「名正言順」地向我判刑。
就像一個判官，但是由立例到追捕到判刑都由同一個人包辦一樣黑暗。

「筆哥，你都幾大膽。」他笑著把手中的煙頭刺向我額頭。

熾熱的感覺使我向後再縮了幾步，我一退後，幾個嘍囉就往我衝來，我眼前已無退路，
回頭一看已經到了天台邊緣。我要是再不行動，也許下一秒我就會落到他們手中。

我不是怕死，而是我怕他們發現我不能死。

一剎那，可以發生的事不多。
我不能像漫畫一樣大叫一句熱血台詞，也沒法再做任何多餘動作，
我只是深吸了一口氣，自七樓的天台跳下去。

絕對沒有取巧。

十七歲的我被一個叫肥金的黑幫逼到跳樓自殺。

在半空中，我笑著。

Lm

留名

得一篇 仆街喇樓主

人們都說在自殺的過程中，人人都一定會看到自己的一生，
然後在那走馬燈轉過之後，人人都只會後悔為什麼一躍而下。
為什麼要自殺？為什麼有勇氣放棄最寶貴的東西卻沒勇氣面對小小的困難。

我只能說這些都是廢話。

人只要在十二層或以上的地方開始一躍而下，急墜的加速度老早就會把人的精神壓跨。

人類的肉體遠遠沒有你們想像中堅硬，太快的速度、太大的壓力、太強的撞擊，每一樣都在跳樓的中途把人殺死。

你說跳樓自殺很痛快嗎？當中的感受其實痛苦到不得了。

我心中唯一一閃即逝的念頭，就只有一個：「早知道還手。」

只是那一剎那已經太遲，我相信在附近的人都會聽到「砰」的一聲。
我剛好落在幾座唐樓之間的一道鐵簷之上，再彈落地上。

在地面上，我笑著。

因為，我還活著。

3

要是沒有試過死亡，人不會知道生存的美好；
要是沒有試過窒息，人不會知道呼吸的痛快；
要是沒有試過飢餓，人不會知道飽餐的滿足。

這是一個烈日當空的下午，陽光洋灑在我身上，我身上滿佈的鮮血全都被照得滾燙，
鐵皮天花的微弱震動做成的嗡嗡聲我都聽到，數十米外大街人來人往的腳步聲都傳到了我腦海⋯⋯

很痛，總之不要專注在身體的住何一處痛覺就好了⋯⋯

但是⋯⋯真的很痛！

到底斷了幾多條骨頭呢？到底有哪一個內臟破開了呢？到底我身體可以動的位置還有多少呢？到底哪班魔鬼離開了沒有呢？

從一座唐樓天台跳下來，大概沒人會猜到我還沒死去吧？

走吧！求求你，走吧！

我在腦海中默念了很多次，我為了避開那些魔鬼，就連生命都賭上了。

⋯⋯

在地上無止境躺著的感覺很差，而且渾身的傷口開始發作時⋯⋯起初只是皮膚好像有點癢癢的，
之後開始刺痛，最後到筋骨全都痛得就像被絞肉機扭爛了一樣。
之後我不由自主地扭動全身，全身冒汗、流淚，最後是失禁。

仿佛，我重甸甸的跌倒在地上之後，一切的自控能力都失去了一樣⋯⋯

這種經歷，我曾經試過一次。

然而在這休克的邊緣，我身體有一絲絲力量自毛孔擴張流出，在體外形成了一個靈體。

我看著那個躺在地上的自己。

我七歲那一年也一樣這麼看過自己。

4

有些痛苦， 一直刻蝕在靈魂的最深處，十年前的我在深水埗某個路口，
我也像今天一樣全身仿佛裂成一片片碎片，連呼吸也困難，每吸一口氣都要花盡全身力氣。

那天，我從家裡逃出來時，一時失足跌出馬路，剛好被一輛超快速的跑車一下撞起。

這絕對是一連串巧合才會做成的悲劇，首先我必須要忍無可忍的情況之下逃離那沒有任何溫暖的家，
然後我要在走了七年的路上無緣無故失足，最後我還要被一輛百年難得一遇的超速車在深水埗繁鬧的馬路上撞飛。

這當中的機率之小，我到今天回想起來才發現定然是有一隻無形之手巧妙安排讓我自己發現我的身體有多特別。

「撐住。」那時有一個男人替我報警和做急救。
「⋯⋯」我眼裡看到除了一個大黑影之外，就只有天空的灰白。
「你講唔講到你叫咩名呀？」
「⋯⋯」好痛。
「呼氣先，無事嘅⋯⋯」他撐開了我的眼睛，我想是檢查我的瞳孔狀況。
「⋯⋯」
「吸氣⋯⋯」
「⋯⋯」我真的沒有力氣了，為什麼我還死不了？
「你可以捱咁耐，你點都唔會有事嘅！嚟⋯⋯吸氣⋯⋯」他很溫柔地按著我的胸口。「嚟啦⋯⋯」

我看不到東西，也漸漸聽不到他的聲音，但是我感到由他按我胸口的一瞬間，有些事改變了。

仿佛，我的身體不屬於自己，自自然然的有一隻手從我身體不同位置在用力掘出一點點氣力，然後一股腦就直衝到喉嚨和氣管⋯⋯

「喀！！！！」一口氣沖過了倒塌的氣食道，直衝到泡滿鮮血的肺部。

「做得好好，你係我見過最叻嘅男仔。嚟，講俾哥哥知，你叫咩名？」

「袁⋯⋯燦⋯⋯心⋯⋯」我無力地回應了一句。

「非常好。」他的聲音愈來愈接近我耳邊。「一陣醫生叔叔會帶走你，你記住你唔好放棄，你會好痛，你會好辛苦，但係你唔好放棄，知道未？」

「知⋯⋯」

「非常好。」他又像剛才一樣按著我的胸口。「加油！」

之後，我再聽不到他的聲音。
然後，他的手從我心口離開。

突然，一股很熱很熱的東西在我心突然燃起。
就像火燒心。

「喀！」我又吸了一大口氣！「呀！！！！！」

全身的痛楚都一直流入了胸口這團火，把它燒得更熱⋯⋯

過了良久，我已經躺在醫院的床上。
醫院叫了我的家人來，可是一直都沒有人來。
然後七歲的我，一個人孤零零地被關在看護病房。

那時候我的世界就只有方寸的收容所，
還有被逼上的學校，還有就是鄰房的老伯伯侯叔叔。

過不了幾個月，候叔叔不見了，我也被甲學校踢了出來，被轉學到乙學校⋯⋯
輾轉了很多次，我才從中學畢業，一直領著政府補貼，一直像人球被人從這個家趕到那個家⋯⋯

香港這個地方，就是這樣。
很多人的快樂畫面之下，總是由更多的痛苦堆積而成。
我再也找不到我父母，也再沒有心機找。

我只是用了所有心機讓自己在人與人之間的峽縫中活下去。

各位對唔住，我收工了

Push

第五話

說回那團在我心中，由那男人點燃的怪力量。
自七歲那天開始，我就發現它沒有消失過。
雖然它還是一樣很熱，但我一早就習慣了它存在。

奇怪的是，在住院的過程中，它愈燒愈盛，而我的身體復原速度也比一般也快了一點；仿佛某種東西是它的燃料，然後它就是我復原的力量一樣。

本來我都沒察覺這一點，但經過之後三四年和人打架和被寄養家庭毒打之後，我得出了以下結論：「每一次被人毒打後，我的痛楚都會使那團火變旺盛；火焰旺盛使我的體質變好一點，復原得更快。」

有了這個基礎，我就開始了測試自己的極限。
一開始，我只是用小刀劃傷自己，花了一個晚上就可以復原；
之後試試用鎚仔砸自己的足脛，一開始用十五分鐘就可以治好瘀青，後來五分鐘就可以；
到最後我發現輕微骨折都不過是兩天就可以治好的事⋯⋯

之後，我慢慢在想，我這種天賦可以做得了什麼。

一般人得到了神奇力量會做什麼？不拯救地球也會想著除暴安良當當英雄吧？

但我完全沒有這方面的想法，我完全沒有當英雄的打算。
不論我看多少次英雄卡通，我都完全沒羨慕過他們的威風。

我只想好好活下去。

既然生出了我的不死身，我就應該把自己的不死身用在適當的位置。

最後，我回歸了我神奇力量的起點，
我選擇了被車撞。